[
  {
    "question": "下列敘述何者正確？",
    "options": {
      "A": "所有的細菌都有胜肽聚醣（Peptidoglycan）的構造。",
      "B": "所有細菌的染色體上都沒有組蛋白（Histone）與它結合。",
      "C": "細菌核醣體（Ribosome）的大小為跟真核生物一樣均為 80S。",
      "D": "黴漿菌（Mycoplasma）的細胞膜不含固醇。"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "(A) 黴漿菌沒有細胞壁，故也沒有 Peptidoglycan。(C) 細菌核糖體為 70S。(D) 黴漿菌（Mycoplasma）的細胞膜含固醇。[出自考古第1題]"
  },
  {
    "question": "下列關於革蘭氏陽性菌的敘述何者為非？（多選）",
    "options": {
      "A": "具有胞壁酸",
      "B": "具有外膜",
      "C": "細菌的趨向性是利用線毛的運動來完成",
      "D": "對溶菌酶之抗性較革蘭氏陰性菌高"
    },
    "answer": [
      "B",
      "C",
      "D"
    ],
    "explanation": "(B) 革蘭氏陰性菌才具有外膜。(C) 細菌的趨向性主要利用鞭毛的運動來完成。(D) 溶菌酶針對的 Target 是細胞壁的肽聚醣，故對革蘭氏陽性菌有效，其肽聚醣層較厚，更容易被作用，抗性較低。[出自考古第2題]"
  },
  {
    "question": "何種細菌無法在大氣氧含量中存活？",
    "options": {
      "A": "絕對需氧",
      "B": "微需氧",
      "C": "兼性厭氧",
      "D": "耐氧厭氧"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "微需氧菌（Microaerophile）的生長環境氧含量一般為 2-10%，遠低於大氣中的氧含量，無法良好生存。[出自考古第4題]"
  },
  {
    "question": "Bacteria chromosome DNA usually is a single, linear molecule",
    "options": {
      "T": "True",
      "F": "False"
    },
    "answer": "F",
    "explanation": "是環狀 DNA，非 Linear。[出自考古第1題]"
  },
  {
    "question": "Plasmids are extrachromosomal DNA elements carrying that is essential to bacteria.",
    "options": {
      "T": "True",
      "F": "False"
    },
    "answer": "F",
    "explanation": "細菌的質體攜帶 Extrachromosomal 的基因訊息，但其並非必要的存在，通常攜帶抗抗生素的基因。[出自考古第2題]"
  },
  {
    "question": "Regulation of the bacterial genes is mediated by a system called “operon”",
    "options": {
      "T": "True",
      "F": "False"
    },
    "answer": "T",
    "explanation": "Operon 定義：整組基因表現由單一啟動子調控。[出自考古第3題]"
  },
  {
    "question": "Generalized transduction is carried out by virulent phases carrying while host DNA",
    "options": {
      "T": "True",
      "F": "False"
    },
    "answer": "F",
    "explanation": "是 DNA fragments 而不是整條 DNA。[出自考古第4題]"
  },
  {
    "question": "An F⁺ cell:",
    "options": {
      "A": "transfers F plasmid to a F⁻ recipient, often resulting in the conversion of F⁻ to F⁺ recombinant.",
      "B": "has a chromosomally integrated F factor.",
      "C": "contains a prophage for conjugation.",
      "D": "cannot conjugate with an F⁻ recombinant",
      "E": "has a free F factor in the cytoplasm"
    },
    "answer": "E",
    "explanation": "(A) 不一定是傳輸 F plasmid，也可能是傳輸染色體 DNA，並且在此種模式下 F⁻ 細菌多為 F⁻ recombinant。(B) F factor 通常位在 F plasmid 上，若整合到染色體上稱為 Hfr cell。(C) F factor 跟 Conjugation 有關，Prophage 與 Transduction 有關。(D) 可以與 F⁻ recombinant 接合。(E) F⁺ cell 具有游離的 F factor（通常是 F plasmid）。[出自考古第1題]"
  },
  {
    "question": "During Griffith's transformation experiments, ___.",
    "options": {
      "A": "live S strain bacteria mixed with dead R strain bacteria caused animal death",
      "B": "live S strain bacteria mixed with dead R strain bacteria failed to kill the animals",
      "C": "dead S strain bacteria mixed with live R strain bacteria caused animal death",
      "D": "dead S strain bacteria mixed with live R strain bacteria failed to kill the animals"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "Griffith's experiment showed that genetic material (later identified as DNA) from heat-killed S strain could transform live R strain into virulent S strain, causing disease and death in mice. The diagram illustrates this experiment where heat-treated dead S cells mixed with live R cells caused the mouse to die. [出自考古第2題]"
  },
  {
    "question": "Pick one from the right column that fits the description on the left column. Prevents DNA replication by inhibiting gyrase",
    "options": {
      "A": "Penicillins",
      "B": "Trimethoprim",
      "C": "Quinolones",
      "D": "Tetracyclines"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "喹諾酮類（Quinolone）其作用對象為 DNA gyrase（細菌特有的拓撲異構酶，故此藥物具有選擇性毒性），使其無法釋放 Supercoiled DNA 的壓力，積累的壓力會使 DNA 斷裂導致細菌死亡，為殺菌劑。[出自考古第1a題]"
  },
  {
    "question": "Pick one from the right column that fits the description on the left column. Cell wall synthesis inhibitor",
    "options": {
      "A": "Penicillins",
      "B": "Trimethoprim",
      "C": "Quinolones",
      "D": "Tetracyclines"
    },
    "answer": "A",
    "explanation": "青黴素（Penicillin）具有 β 內醯胺環（β-lactam ring），可以抑制轉胜肽酶（Transpeptidase）的作用，干擾細胞壁中肽聚醣間鍵結（Cross-linkage）的形成，導致細菌失去抵抗滲透壓的能力而脹破，為殺菌劑（Bactericidal）。[出自考古第1b題]"
  },
  {
    "question": "Pick one from the right column that fits the description on the left column. Protein synthesis inhibitor",
    "options": {
      "A": "Penicillins",
      "B": "Trimethoprim",
      "C": "Quinolones",
      "D": "Tetracyclines"
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "四環黴素（Tetracycline）阻斷蛋白質合成，因其結構纏繞後似 tRNA，可藉由辨識細菌核糖體的密碼子位，並結合至 30S 核糖體次單元，來干擾 Aminoacyl-tRNA 進入核糖體。[出自考古第1c題]"
  },
  {
    "question": "Pick one from the right column that fits the description on the left column. Dihydrofolate reductase inhibitor, in combination with sulfonamides to achieve synergistic effect",
    "options": {
      "A": "Penicillins",
      "B": "Trimethoprim",
      "C": "Quinolones",
      "D": "Tetracyclines"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "Trimethoprim 抑制後期二氫葉酸合成四氫葉酸過程中的酵素。[出自考古第1d題]"
  },
  {
    "question": "下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "吸入 *Bacillus anthracis* 的孢子所引起之 Inhalation anthrax 潛伏期很短，常於吸入後五天內即產生嚴重之腦膜炎重症。",
      "B": "*Clostridium perfringens* 所引起之 Myonecrosis 會有劇烈疼痛引發 Gas gangrene 之病症，致死率高。",
      "C": "*Bacillus cereus* 常經由食用未適當低溫保存之米飯而感染，引發腹瀉症狀。",
      "D": "小於一歲之嬰兒常經由誤食受 *Clostridium tetani* 孢子污染之蜂蜜感染，造成新生兒破傷風病症。"
    },
    "answer": [
      "A",
      "C",
      "D"
    ],
    "explanation": "(A) *Bacillus anthracis* 的吸入性炭疽（Inhalation anthrax）潛伏期可長達兩、三週。(C) *Bacillus cereus* 常經由食用未適當低溫保存之米飯而感染，引發嘔吐症狀。(D) 嬰兒食用蜂蜜感染的是 *Clostridium botulinum*，會造成嬰兒型肉毒桿菌症（Infant botulism）而不是破傷風。[出自考古第1題]"
  },
  {
    "question": "下列有關 *Mycobacterium tuberculosis* 何者敘述為非？",
    "options": {
      "A": "大部分（>80%）感染此菌之病患會於 2 年內發病，快速傳播，因此造成全世界 1/3 人口感染此菌。",
      "B": "通過經常刷洗魚缸造成 Granuloma。",
      "C": "細胞壁脂質成分高且生長快速，因此易產生基因體突變成為多重抗藥菌株（MDR-TB）。",
      "D": "治療結核病患者通常需要進行長時間多重藥物合併治療，以防止抗藥菌株之產生。"
    },
    "answer": [
      "A",
      "B",
      "C"
    ],
    "explanation": "(A) 感染 *Mycobacterium tuberculosis* 者多為潛伏結核感染（Latent TB infection），其中僅有不到一成的感染者會發病。(B) 造成 Fish-tank granuloma 的是海洋分枝桿菌（*Mycobacterium marinum*）。(C) *Mycobacteria tuberculosis* 的細胞壁含大量脂質（Mycolic acids），生長緩慢。[出自考古第2題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Superantigen",
    "options": {
      "A": "Defenses of body surface",
      "B": "Defenses of tissue and blood",
      "C": "Factors promote colonization",
      "D": "Factors damage host"
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "病原體上的 Superantigen 可在不經由專一性抗原抗體結合的情況下過度活化 T 細胞，從而導致全身性發炎反應，會傷害宿主。（詳見免疫學）[出自考古第1(1)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Siderophore",
    "options": {
      "A": "Defenses of body surface",
      "B": "Defenses of tissue and blood",
      "C": "Factors promote colonization",
      "D": "Factors damage host"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "Siderophore 是細菌分泌的蛋白，可以和宿主細胞競爭鐵離子，從而獲取更多養分。[出自考古第1(2)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Mucin",
    "options": {
      "A": "Defenses of body surface",
      "B": "Defenses of tissue and blood",
      "C": "Factors promote colonization",
      "D": "Factors damage host"
    },
    "answer": "A",
    "explanation": "人體皮膜表面的黏液有多種成分，可以進行防禦功能。[出自考古第1(3)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：IgG",
    "options": {
      "A": "Defenses of body surface",
      "B": "Defenses of tissue and blood",
      "C": "Factors promote colonization",
      "D": "Factors damage host"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "IgG 是一種抗體，在血液中循環。抗體的 Effector functions 包含 Neutralization、Complement activation 以及 Opsonization 等，可以對抗血液中的病原體。[出自考古第1(4)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Enteric fever",
    "options": {
      "A": "Escherichia coli",
      "B": "Klebsiella pneumoniae",
      "C": "Helicobacter pylori",
      "D": "Vibrio vulnificus",
      "E": "Burkholderia pseudomallei",
      "F": "Salmonella typhi",
      "G": "Yersinia enterocolitica",
      "H": "Campylobacter jejuni",
      "I": "Yersinia pestis",
      "J": "Vibrio cholerae"
    },
    "answer": "F",
    "explanation": "傷寒（Entericfever）由傷寒沙門氏桿菌（*S. typhi*）導致。[出自考古第2(1)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Gastric cancer",
    "options": {
      "A": "Escherichia coli",
      "B": "Klebsiella pneumoniae",
      "C": "Helicobacter pylori",
      "D": "Vibrio vulnificus",
      "E": "Burkholderia pseudomallei",
      "F": "Salmonella typhi",
      "G": "Yersinia enterocolitica",
      "H": "Campylobacter jejuni",
      "I": "Yersinia pestis",
      "J": "Vibrio cholerae"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "胃癌（Gastriccancer）與幽門螺旋桿菌（*H. pylori*）有關。[出自考古第2(2)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Most common cause of hemolytic uremic syndrome",
    "options": {
      "A": "Escherichia coli",
      "B": "Klebsiella pneumoniae",
      "C": "Helicobacter pylori",
      "D": "Vibrio vulnificus",
      "E": "Burkholderia pseudomallei",
      "F": "Salmonella typhi",
      "G": "Yersinia enterocolitica",
      "H": "Campylobacter jejuni",
      "I": "Yersinia pestis",
      "J": "Vibrio cholerae"
    },
    "answer": "A",
    "explanation": "STEC（Shiga toxin-producing *E.coli*）會分泌類志賀毒素（Shigella-like toxin, SLT），為造成 HUS 最常見的原因。[出自考古第2(3)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Most common cause of community acquired pyogenic liver abscess in Taiwan",
    "options": {
      "A": "Escherichia coli",
      "B": "Klebsiella pneumoniae",
      "C": "Helicobacter pylori",
      "D": "Vibrio vulnificus",
      "E": "Burkholderia pseudomallei",
      "F": "Salmonella typhi",
      "G": "Yersinia enterocolitica",
      "H": "Campylobacter jejuni",
      "I": "Yersinia pestis",
      "J": "Vibrio cholerae"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "在台灣，最常見的化膿性肝膿腫（PLA, pyogenic liver abscess）是由克雷伯氏肺炎桿菌（*K. pneumoniae*）造成。[出自考古第2(4)題]"
  },
  {
    "question": "配合題：Most common cause of community acquired urinary tract infection",
    "options": {
      "A": "Escherichia coli",
      "B": "Klebsiella pneumoniae",
      "C": "Helicobacter pylori",
      "D": "Vibrio vulnificus",
      "E": "Burkholderia pseudomallei",
      "F": "Salmonella typhi",
      "G": "Yersinia enterocolitica",
      "H": "Campylobacter jejuni",
      "I": "Yersinia pestis",
      "J": "Vibrio cholerae"
    },
    "answer": "A",
    "explanation": "尿道致病型大腸桿菌（UPEC, Uropathogenic *E.coli*）是造成社區性泌尿道感染最常見的原因，約佔其 70%。[出自考古第2(5)題]"
  },
  {
    "question": "Which one of the following is NOT in the non-fermenting Gram-negative bacilli (NFGNB) group?",
    "options": {
      "A": "Acinetobacter baumannii",
      "B": "Helicobacter pylori",
      "C": "Pseudomonas aeruginosa",
      "D": "Flavobacterium",
      "E": "Chryseobacterium"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "Nonfermantive Gram-Negative Bacilli（NFGNB）主要包括：*Acinetobacter baumannii*（不動桿菌）、*Stenotrophomonas maltophilia*（嗜麥芽寡養單胞菌）、*Burkholderia pseudomallei*（類鼻疽伯克氏菌）、*Pseudomonas aeruginosa*（綠膿桿菌）、*Flavobacterium*（黃桿菌屬）、*Spingobacterium*（鞘氨醇桿菌屬）、*Chryseobacterium*（產吲哚金黃桿菌）。*Helicobacter pylori*（幽門螺旋桿菌）屬於 *Helicobacter* Genus，與 *Campylobacter* Genus 為近親，雖然不發酵葡萄糖，但他不是典型的 NFGNB 桿菌（Bacilli），而是螺旋菌！[出自考古第1題]"
  },
  {
    "question": "Which one of the following is the most common non-fermenting Gram-negative bacilli (NFGNB) isolated from patients?",
    "options": {
      "A": "Pseudomonas aeruginosa",
      "B": "Acinetobacter baumannii",
      "C": "Burkholderia pseudomallei",
      "D": "Flavobacterium",
      "E": "Chryseobacterium"
    },
    "answer": "A",
    "explanation": "NFGNB 中，*Pseudomonas aeruginosa* 最常在 ICU 中被分離出來，而第二名則是 *Acinetobacter baumannii*。所有病原菌中，則是由屬於真菌的 *Candida* spp.奪冠，接著第二名是常見的 *Escherichia coli*，第三第四名才是 NFGNB 的 *Pseudomonas aeruginosa* 跟 *Acinetobacter baumannii*。[出自考古第2題]"
  },
  {
    "question": "Which one of the following is NOT a characteristic of *Pseudomonas aeruginosa*?",
    "options": {
      "A": "Colonization is seen in patients with cystic fibrosis",
      "B": "Mucoid strains are caused by mutations in the negative regulator porP",
      "C": "Most common NFGNB isolated from clinical specimens",
      "D": "Secretes exotoxin A to cause disease"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "(B) Mucoid strain 係因 Negative regulator *mucA* 發生突變而造成，可幫助 *Pseudomonas aeruginosa* 在發炎的不利環境生存。[出自考古第3題]"
  },
  {
    "question": "Which one of the following is NOT a characteristic of *Burkholderia pseudomallei*?",
    "options": {
      "A": "Melioidosis",
      "B": "Iraqibacter",
      "C": "Great Mimicker",
      "D": "Found in soil, water and vegetation"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "(A) Melioidosis 為 *Burkholderia pseudomallei* 所造成，死亡率在已開發國家可達 20%，在未開發國家可達 50%，又稱類鼻疽症（Glanders-like disease）。(B) Iraqibacter 是由 *Acinetobacter baumannii* 所造成，其原因係美國於 2003 年攻打伊拉克（Iraq War, or Second Persian Gulf War）時，*Acinetobacter baumannii* 感染許多美軍士兵，為美軍軍醫時常必須處理的麻煩。(C) Great Mimicker：*Burkholderia pseudomallei* 具有如肺炎、敗血症等多樣性的症狀，疾病表徵難以跟其他疾病區分，臨床上難以診斷。(D) *Burkholderia pseudomallei* 主要存在於深層泥土、水或蔬菜中。[出自考古第4題]"
  },
  {
    "question": "Which of the following is NOT a characteristic of *Campylobacter jejuni*?",
    "options": {
      "A": "Guillain-Barre syndrome",
      "B": "Reactive arthritis",
      "C": "Require low oxygen for optimal growth",
      "D": "Person to person spread is unusual",
      "E": "Oxidize/ferment carbohydate"
    },
    "answer": "E",
    "explanation": "(A) 與 Guillain-Barre syndrome 相關。(B) 與 Reactive arthritis 相關。(C) 此菌為微需氧菌。(D) 人傳人少見。(E) *Campylobacter jejuni* 的基因組較小，缺少許多代謝酵素，因此無法利用碳水化合物。[出自考古第5題]"
  },
  {
    "question": "Which one/ones of the following is/are the virulence factor(s) of *Vibrio cholerae*?",
    "options": {
      "A": "Cytolethal distending toxin",
      "B": "Toxin-coregulated pilus",
      "C": "Cholera toxin",
      "D": "Pyocyanin",
      "E": "Pyoverdine"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "(A) 為部分血清型的 *E. coli* 和 *Shigella* spp.的毒力因子（Virulence factor）。(B) Toxin-coregulated pilus 是 *Vibrio cholerae* 的構造，但不直接造成毒力，不算是毒力因子。(C) 霍亂毒素（Cholera toxin）是 *Vibrio cholerae* 最主要的致病因子，它可刺激腸道上皮細胞分泌大量的電解質和水分，引起腸道液體大量排出，進而導致嚴重的腹瀉和脫水。(D) 為 *Pseudomonas aeruginosa* 的毒力因子。(E) 同 (D)。[出自考古第6題]"
  },
  {
    "question": "Which ones of the following are characteristics of *Helicobacter pylori*?（多選）",
    "options": {
      "A": "Curved bacteria",
      "B": "Urease production to raise pH in the stomach",
      "C": "Combination of proton pump inhibitor and antibiotics for treatment",
      "D": "Vaccines are available",
      "E": "A coadaptation and coevolutionary history with humans"
    },
    "answer": [
      "A",
      "B",
      "C",
      "E"
    ],
    "explanation": "(D) 目前沒有有效針對幽門螺旋桿菌的疫苗。[出自考古第7題]"
  },
  {
    "question": "配合題：我們可以藉由接種疫苗防止哪些細菌感染（多選）",
    "options": {
      "A": "H. influfluenza",
      "B": "B. melitensis",
      "C": "Legionella pneumophila",
      "D": "Francisella tularensis",
      "E": "Bordetella pertussis"
    },
    "answer": [
      "A",
      "E"
    ],
    "explanation": "Small GNB 中 *Haemophilus influenzae*, *Bordetella pertussis* 目前有疫苗。[出自考古第1題]"
  },
  {
    "question": "配合題：培養退伍軍人桿菌的培養基",
    "options": {
      "F": "Blood agar",
      "G": "BCYEα agar",
      "H": "Ployribitol phosphate",
      "I": "Legionellosis disease",
      "J": "V factor (NAD)",
      "K": "Ulceroglandular",
      "L": "X factor",
      "M": "Pontiac fever",
      "N": "Erythritol"
    },
    "answer": "G",
    "explanation": "退伍軍人菌須以 BCYEα agar 培養，且常添加抗生素 PNV（Polymyxin B, natamycin, vancomycin）抑制其他生長較快的雜菌生長。[出自考古第2題]"
  },
  {
    "question": "配合題：可藉由節肢動物之叮咬感染，引發兔熱病之病菌",
    "options": {
      "A": "H. influfluenza",
      "B": "B. melitensis",
      "C": "Legionella pneumophila",
      "D": "Francisella tularensis",
      "E": "Bordetella pertussis"
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "土倫病法蘭西斯氏菌（*Francisella tularensis*）可藉由吸血性昆蟲之叮咬感染，引發兔熱病。[出自考古第3題]"
  },
  {
    "question": "配合題：感染後會出現陣發性咳嗽之症狀",
    "options": {
      "A": "H. influfluenza",
      "B": "B. melitensis",
      "C": "Legionella pneumophila",
      "D": "Francisella tularensis",
      "E": "Bordetella pertussis"
    },
    "answer": "E",
    "explanation": "感染百日咳桿菌（*Bordetella pertussis*）會導致陣發性咳嗽、吸入性哮聲、咳嗽後嘔吐。[出自考古第4題]"
  },
  {
    "question": "配合題：該病菌存在於自然與人工水體，可經由 Aerosol 傳播，50 攝氏度下仍可存活",
    "options": {
      "A": "H. influfluenza",
      "B": "B. melitensis",
      "C": "Legionella pneumophila",
      "D": "Francisella tularensis",
      "E": "Bordetella pertussis"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "退伍軍人菌（*Legionella pneumophila*）常生存於自然與人工水體，透過空氣傳播或嗆入感染，需加熱至 60-70℃ 方可殺菌。[出自考古第5題]"
  },
  {
    "question": "配合題：由 Legionella 感染造成的疾病，無肺炎症狀，可自行痊癒（多選）",
    "options": {
      "I": "Legionellosis disease",
      "M": "Pontiac fever"
    },
    "answer": "M",
    "explanation": "Pontiac fever 與 Legionnaires' disease 皆是由 *Legionella* 感染造成的疾病，其中龐提亞克熱（Pontiac fever）症狀較輕微、致死率低，不會引起肺炎症狀。[出自考古第6題]"
  },
  {
    "question": "配合題：以上有哪些是人畜共通的（多選）",
    "options": {
      "A": "H. influfluenza",
      "B": "B. melitensis",
      "C": "Legionella pneumophila",
      "D": "Francisella tularensis",
      "E": "Bordetella pertussis"
    },
    "answer": [
      "B",
      "D"
    ],
    "explanation": "馬爾他布氏桿菌（*Brucella melitensis*）保毒宿主為羊，人非自然宿主；法蘭西斯氏土倫桿菌（*Francisella tularensis*）主要感染小型野生動物、節肢動物等，人是偶然宿主。[出自考古第7題]"
  },
  {
    "question": "配合題：人類常因誤食未適當消毒之乳類製品遭受感染之病菌",
    "options": {
      "A": "H. influfluenza",
      "B": "B. melitensis",
      "C": "Legionella pneumophila",
      "D": "Francisella tularensis",
      "E": "Bordetella pertussis"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "馬爾他布氏桿菌（*Brucella melitensis*）經由喝下未消毒的乳製品感染。[出自考古第8題]"
  },
  {
    "question": "配合題：人體接觸性感染梅毒",
    "options": {
      "A": "Rickettsia rickettsia",
      "B": "Rickettsia typhi",
      "C": "Rickettsia prowazekii",
      "D": "Orientia tsutsugamushi",
      "E": "Chlamydia trachomatis",
      "F": "Chlamydophila pneumoniae",
      "G": "Chlamydophila psittaci",
      "H": "Treponema Pallidum, pallium 亞種",
      "I": "Borellia spp",
      "J": "Leptospira spp.",
      "K": "Mycoplasma"
    },
    "answer": "H",
    "explanation": "引起梅毒（Syphilis）之微生物為梅毒螺旋體（*Treponema pallidum*），通常經過性接觸傳染。[出自考古第1題]"
  },
  {
    "question": "配合題：經由被嚙齒類動物或農場動物排泄物感染的環境（土壤、水體）而感染人類",
    "options": {
      "A": "Rickettsia rickettsia",
      "B": "Rickettsia typhi",
      "C": "Rickettsia prowazekii",
      "D": "Orientia tsutsugamushi",
      "E": "Chlamydia trachomatis",
      "F": "Chlamydophila pneumoniae",
      "G": "Chlamydophila psittaci",
      "H": "Treponema Pallidum, pallium 亞種",
      "I": "Borellia spp",
      "J": "Leptospira spp.",
      "K": "Mycoplasma"
    },
    "answer": "J",
    "explanation": "鉤端螺旋體（*Leptospira* spp.）透過動物排泄物進入水而傳播，穿過皮膚細微傷口而感染。[出自考古第2題]"
  },
  {
    "question": "配合題：可由中間宿主體蝨、蜱類，傳播回歸熱或萊姆病",
    "options": {
      "A": "Rickettsia rickettsia",
      "B": "Rickettsia typhi",
      "C": "Rickettsia prowazekii",
      "D": "Orientia tsutsugamushi",
      "E": "Chlamydia trachomatis",
      "F": "Chlamydophila pneumoniae",
      "G": "Chlamydophila psittaci",
      "H": "Treponema Pallidum, pallium 亞種",
      "I": "Borellia spp",
      "J": "Leptospira spp.",
      "K": "Mycoplasma"
    },
    "answer": "I",
    "explanation": "包氏螺旋體（*Borrelia* spp.）會引起回歸熱（Relapsing fever）及萊姆病（Lyme disease）。[出自考古第3題]"
  },
  {
    "question": "配合題：由蜱經卵感染得到洛杉磯斑點熱",
    "options": {
      "A": "Rickettsia rickettsia",
      "B": "Rickettsia typhi",
      "C": "Rickettsia prowazekii",
      "D": "Orientia tsutsugamushi",
      "E": "Chlamydia trachomatis",
      "F": "Chlamydophila pneumoniae",
      "G": "Chlamydophila psittaci",
      "H": "Treponema Pallidum, pallium 亞種",
      "I": "Borellia spp",
      "J": "Leptospira spp.",
      "K": "Mycoplasma"
    },
    "answer": "A",
    "explanation": "引起洛基山斑點熱之微生物為立氏立克次體（*Rickettsia rickettsia*）。[出自考古第4題]"
  },
  {
    "question": "配合題：引發包涵體性結膜炎、新生兒結膜炎",
    "options": {
      "A": "Rickettsia rickettsia",
      "B": "Rickettsia typhi",
      "C": "Rickettsia prowazekii",
      "D": "Orientia tsutsugamushi",
      "E": "Chlamydia trachomatis",
      "F": "Chlamydophila pneumoniae",
      "G": "Chlamydophila psittaci",
      "H": "Treponema Pallidum, pallium 亞種",
      "I": "Borellia spp",
      "J": "Leptospira spp.",
      "K": "Mycoplasma"
    },
    "answer": "E",
    "explanation": "砂眼披衣菌（*Chlamydia trachomatis*）會引起包涵性結膜炎及新生兒結膜炎。[出自考古第5題]"
  },
  {
    "question": "Which descriptions about Mycoplasmas are correct?",
    "options": {
      "A": "Smallest free-living bacteria",
      "B": "Containing cell wall with thin peptidoglycan layer and LPS",
      "C": "Forming fried-egg shape colonies on plates",
      "D": "Cell membrane containing no cholesterol",
      "E": "A pathogen not strict human"
    },
    "answer": [
      "A",
      "C"
    ],
    "explanation": "(B) 黴漿菌不具細胞壁。(D) 黴漿菌細胞膜含有固醇。(E) 黴漿菌（*Mycoplasma pneumoniae*）主要感染人類。[出自考古第1題]"
  }
]
